拍片實測「書本可否擋子彈」 美男想當網紅不成反喪命

在部分媒體推波助瀾下，現代年輕人夢想著成為網紅，然後賺進大把鈔票，但國外有人為了要吸引粉絲竟拿生命來賭，最後不幸喪命。美國一名想當網紅的YouTuber去年6月慫恿懷孕女友，朝著他的胸前開槍，想證明百科全書，可阻擋子彈穿透奪命。但該男子在無任何保護措施下要求女友開槍，結果子彈當場穿透他的胸膛致命，而其開槍女友也因此遭判刑。檢方最近公布他死前的關鍵畫面，影片中他還自我調侃的說，若自己真的因此而死，他也已經準備好了，不過上帝很可能會因為他太蠢而拒絕他進入天堂之門。

來自美國明尼蘇達州22歲男子路易茲（Pedro Ruiz）和19歲的女友培瑞茲（Monalisa Perez）在YouTube設置影音頻道，並已拍攝多段惡搞影片上傳。為了增加瀏覽率，路易茲竟鋌而走險，要女友朝著自己開槍。明尼蘇達州檢方日前公布這段路易茲的死亡影片，畫面中可見，男子向鏡頭展示稍後女友將使用的手槍，以及可能射穿他的點50口徑子彈。

路易茲表示，他會把一本百科全書放在自己胸前，在鏡頭前表示子彈不會穿透書本奪命，因為自己之前已試驗過了。他對著鏡頭說：「如果我死了，我準備好要見耶穌，但他可能不會讓我進入天堂之門，因為我笨到做這種事，但我有信心女友只會打中書而不是我」。

影片中還可聽見路易茲女友培瑞茲雖然表示害怕，但在男友保證下她還是答應了。最後在兩人的3歲女兒和其他約30人圍觀下，培瑞茲朝著路易茲開槍，而他當下胸部中彈倒地，送醫不治後死亡。據悉她所用的「沙漠之鷹」手槍被美國槍枝零售商Cabela描述為「世界上最具威力的半自動手槍」。

路易茲的姑姑克勞迪婭告訴當地媒體，路易茲拍攝危險視頻是為了「吸引粉絲，變得出名」。「路易茲告訴我他的想法，我對他說，『不要這麼做，千萬別這麼做，為什麼要用到槍』？」結果不聽勸的路易茲最後竟賠上一條命。

培瑞茲去年底已與檢方達成協議，承認二級殺人罪，未來3年每年在獄中服刑1個月，另3個月刑期則居家軟禁，此外還加上緩刑10年，以及終身禁止持有槍枝。

近年來陸續傳出民眾為想成為網紅拍攝危險視頻而喪生之新聞。為了成名而冒生命危險實為不智，勸民眾在從事危險行為之前請先三思，以免後悔莫及。（吳雯淇／綜合外電報導）

Natural selection

可以咁？

人哋蠢極都留咗個死剩種

坐監都有得分期

圍觀d人諗緊乜

條女大緊肚...

有晒片本身條女都唔願意，條仔自己迫人，應該告唔入至岩

真係on9有樣睇

條女16就幫你生仔，依家19又抬著第二個。條粉腸唔死都無用

屌你放呢條片有撚用咩 死嗰段呢

真

普通手槍都話，沙漠之鷹 既話買定棺材都得

條女好慘

條女已經幫佢生咗一個，宜家仲有仲一個 即係佢第日有兩個仔，首先都唔知道佢第日仲會唔會搵到有人做佢老公，佢一個人揍兩個仔，仲要返埋工，肯定好辛苦

提名達爾文獎

日後啲仔大個，阿媽會唔會話比佢地知老豆點死

有冇中槍片

現代嘅natural selection只係用嚟篩走晒啲高智能毒撚

啲mk 16歲就生到件

我？26喇！！

我記得流言終結者試過唔得

個女大個問番老豆究竟係點死
老母：蠢死

巴打不如去美國埋單做美國人吖

你知唔知綠卡都要排

都唔使真係讀多啲書先知書係擋唔到子彈啦下話

紅咗啦

你樣衰人地先會用條件揀你
你靚仔 條女調返轉養你都得呀

玩 點25 咪算, 黠解要玩 點50 ...................

次次見on9死既新聞 印象都好深刻

選錯書

點解唔買個model公仔試左先

Why not google
唔識用google 真係會死嫁

同埋mythbuster 唔係試過啦咩

其實原地試下本野穿唔穿咪得囉
點解要第一次就試真人

因為聰明

書都得咁condom都得啦

你俾條lmgtfy link我地托柒咩
你落地獄俾佢丫嘛

他還自我調侃的說，若自己真的因此而死，他也已經準備好了，不過上帝很可能會因為他太蠢而拒絕他進入天堂之門。
上帝說you are right

佢有試過

沙鷹大笨象都打得死

個三歲小朋友咪一世都會記得呀媽親手開槍打死呀爸個畫面

其實youtube條片係咪冇中槍嗰一刻

好似有節目試過用唔知幾多張紙擋到

但人地係用機器壓到實一實先頂到，加上條友用沙鷹威力又大d, 種種原因結果.......

真係死得太on9

有冇片影到爆頭個位？搵唔到

生左個女，無得攞達爾文獎
BTW，有人講過 mythbuster 好耐之前已經做過類似既實驗

想睇爆頭片